{
  "general": {
    "menu": {
      "contributors": "기여자",
      "api docs": "api 문서",
      "about": "정보"
    },
    "overwatch": {
      "warning": "주의",
      "not updated yet": "아직 업데이트되지 않음",
      "day ends in": "일일매치 종료까지"
    },
    "profile": {
      "member since": "{0} 부터 회원활동",
      "social": "소셜",
      "personal": "개인정보",
      "nationality": "국가",
      "about": "정보",
      "contribution statistics": "기여 통계",
      "contribution count": "기여 횟수",
      "last contributed": "마지막 기여",
      "favourite day": "좋아하는 요일",
      "contribution history": "Contribution history",
      "favourite gamemodes": "좋아하는 게임모드",
      "favourite heroes": "좋아하는 영웅",
      "favourite maps": "좋아하는 맵"
    },
    "contributor listing": {
      "contributor since": "{0} 동안 총 {1} 회 기여한 기여자 입니다.",
      "contributor last contributed": "마지막 기여 {0}",
      "view profile": "프로필 보기"
    },
    "footer": {
      "copyright_site": "이 사이트는 다음 라이센스 하에서 있습니다",
      "copyright_materials": "게임 콘탠츠 및 자료는 해당 배급사와 라이센스 업체의 상표 및 저작권입니다. 모든 권리가 보유됨"
    }
  },
  "overwatch": {
    "arcademodes": {
      "Yeti Hunter": "예티 사냥꾼",
      "Meis Snowball Offensive": "메이의 눈싸움 대작전",
      "Winter Mystery": "수수께끼의 겨울",
      "Total Mayhem": "완전 난장판",
      "Team Deathmatch": "팀 데스매치",
      "No Limits": "똑같은 영웅도 환영",
      "Copa Lúcioball": "코파 루시우볼",
      "Lúcioball": "루시우볼",
      "Mystery Heroes": "수수께끼의 영웅",
      "Capture the Flag": "깃발 뺏기",
      "Low Gravity": "저중력",
      "Château Deathmatch": "샤토 데스매치",
      "Capture the Rooster": "깃발 들고 후다닭",
      "Competitive CTF": "깃발 뺏기 경쟁전",
      "CTF: Ayutthaya Only": "깃발 뺏기: 아유타야",
      "Deathmatch": "데스매치",
      "Limited Duel": "진검승부",
      "Mystery Duel": "수수께끼의 결투",
      "Elimination": "섬멸전",
      "3v3 Elimination": "3대3 섬멸전",
      "5v5 Elimination": "5대5 섬멸전",
      "Hybrid": "혼합",
      "Junkertown": "쓰레기촌",
      "Junkertown Mystery Heroes": "쓰레기촌 수수께끼의 영웅",
      "Horizon Lunar Colony": "호라이즌 달 기지",
      "Blizzard World": "블리자드 월드",
      "Doomfist Elimination": "둠피스트 섬멸전",
      "Junkensteins Revenge": "정켄슈타인의 복수",
      "Mission Archives": "임무 기록 보관소",
      "Competitive Elimination": "섬멸전 경쟁전",
      "Rialto": "리알토",
      "NORMAL": "일반",
      "HARD": "어려움",
      "EXPERT": "전문가",
      "LEGENDARY": "전설",
      "Retribution (Story)": "응징의 날 (스토리)",
      "Retribution All Heroes": "응징의 날 (모든 영웅)",
      "Omnic Uprising Story": "옴닉의 반란 (스토리)",
      "Omnic Uprising All Heroes": "옴닉의 반란 (모든 영웅)",
      "Prefer Hunter": "사냥꾼 선호",
      "Prefer Yeti": "예티 선호",
      "Competitive Deathmatch": "데스매치 경쟁전",
      "Petra Deathmatch": "페트라 데스매치",
      "Junkenstein Endless": "정켄슈타인 무한 모드",
      "Junkenstein Modes": "정켄슈타인 모드",
      "No Limits Payloads": "똑같은 영웅도 환영 호위",
      "Horizon No Limits": "호라이즌 똑같은 영웅도 환영",
      "Busan": "부산",
      "Assault": "점령",
      "Mystery Deathmatch": "수수께끼의 데스매치",
      "Competitive Team Deathmatch": "팀 데스매치 경쟁전",
      "Storm Rising All Heroes": "폭풍의 서막 (모든 영웅)",
      "Storm Rising Story": "폭풍의 서막 (스토리)",
      "CTF: Busan": "깃발 뺏기: 부산",
      "Freezethaw Elimination": "얼음땡 섬멸전",
      "Paris": "파리",
      "Hero Gauntlet": "영웅 건틀릿",
      "Havana": "하바나",
      "Mirrored Deathmatch": "미러전 데스매치\n<tx0C0000000001FEE9>",
      "Snowball Deathmatch": "눈싸움 데스매치",
      "Skirmish": "연습 전투",
      "CTF Blitz": "깃발 뺏기 속공전",
      "Blood Moon Rising": "떠오르는 핏빛 달",
      "Challenge Missions": "도전 임무",
      "Glass Cannon": "유리 대포",
      "Surgical Strike": "정확한 일격",
      "Molten Cores": "초고열 용암",
      "Storm Raging": "폭풍의 분노",
      "Close Quarters": "근접전",
      "Winter Brawls": "겨울 난투",
      "Lúcioball Remix": "루시우볼 리믹스",
      "Uprising": "옴닉의 반란",
      "Retribution": "응징의 날",
      "Storm Rising": "폭풍의 서막",
      "Almost No Limits": "똑같은 영웅도 거의 환영",
      "Competitive Open Queue": "자유 경쟁전",
      "Lúcioball Modes": "루시우볼 모드",
      "Assault Test": "점령 테스트",
      "Kanezaka Deathmatch": "카네자카 데스매치",
      "Vengeful Ghost": "앙심 품은 유령",
      "Frenzied Stampede": "광란의 밤",
      "Volatile Zomnics": "불안정한 좀닉",
      "Three They Were": "세 명이 오리라",
      "Mystery Swap": "수수께끼의 생존자",
      "Shocking Surprise": "짜릿한 최후",
      "Competitive No Limits": "똑같은 영웅도 환영 경쟁전",
      "Bounty Hunter": "현상금 사냥꾼",
      "CTF Modes": "깃발 뺏기 모드",
      "Bulletproof Barriers": "방탄 방벽",
      "Sympathy Gains": "역공감성 이득",
      "Thunderstorm": "천둥폭풍",
      "Lunar Brawls": "설날 난투",
      "Malevento Deathmatch": "말레벤토 데스매치",
      "Malevento TDM": "말레벤토 팀 데스매치",
      "Open Queue": "자유",
      "Junkensteins Revenge: Wrath of the Bride": "정켄슈타인의 복수: 신부의 분노",
      "STORY": "스토리",
      "Assault Maps": "점령 전장",
      "Payload Maps": "화물 전장",
      "Hybrid Maps": "혼합 전장",
      "Control Maps": "쟁탈 전장",
      "Push Maps": "밀기 전장",
      "Paraíso": "파라이수",
      "Midtown": "미드타운",
      "Circuit Royal": "서킷 로얄",
      "Shambali Monastery": "샴발리 수도원"
    },
    "descriptions": {
      "Adventurous Hunters work together against the lone Yeti. Watch out, if the Yeti eats 4 meat it's time to run!": "모험심 넘치는 사냥꾼들이 힘을 모아 예티 한 마리를 잡으려 합니다. 조심하세요! 예티가 고기를 4개 먹으면 도망쳐야 합니다!",
      "Join an a-mei-zing five-on-five snowball fight. You only have one shot but can reload at snow piles.": "5대5 눈싸움에 참가하세요. 단 한 발만 쏠 수 있지만, 눈더미에서 재장전할 수 있습니다.",
      "Defeat the enemy team with every player using heroes that randomly change upon respawn.": "적 팀을 쓰러뜨리십시오. 모든 플레이어는 부활할 때마다 무작위로 영웅이 바뀝니다.",
      "Power up and embrace the chaos.": "강화된 상태로 혼란을 만끽하십시오.",
      "Climb to the top of the scoreboard. The deadliest team wins.": "점수판의 정상을 노리십시오. 가장 노련한 팀이 승리합니다.",
      "Defeat the enemy team without any limits on hero selection.": "적 팀을 쓰러뜨리십시오. 아무 제약 없이 영웅을 선택할 수 있습니다.",
      "Rise up the ranks and compete with the best Lúcioballers in the world!": "전 세계 최고의 루시우볼 플레이어들과 경쟁하고 등급을 올리세요!",
      "3v3 team match of Lúcioball. Whoever scores the most goals wins!": "3대3으로 루시우볼 경기를 펼칩니다. 더 많이 득점하는 팀이 승리합니다!",
      "Two teams of five players compete to capture the enemy team's flag while defending their own.": "5명의 플레이어들로 구성된 두 팀이 자신들의 깃발을 지키면서 적 팀의 깃발을 쟁취하기 위해 격돌합니다.",
      "Defeat the enemy team in a low-gravity environment.": "저중력 환경에서 적 팀을 쓰러뜨리세요.",
      "Climb to the top of the scoreboard. The deadliest hero wins.": "점수판의 정상을 노리십시오. 가장 노련한 영웅이 승리합니다.",
      "Two teams of five players compete on Lijiang Tower to capture the enemy team's flag while defending their own.": "5명의 플레이어들로 구성된 두 팀이 리장 타워에서 자신들의 깃발을 지키면서 적 팀의 깃발을 쟁취하기 위해 격돌합니다.",
      "Rise up the ranks and compete with the best Capture The Flag players in the world!": "전 세계 최고의 깃발 뺏기 플레이어들과 경쟁하고 등급을 올리세요!",
      "Two teams of five players compete on Ayutthaya to capture the enemy team's flag while defending their own.": "5명의 플레이어들로 구성된 두 팀이 아유타야에서 자신들의 깃발을 지키면서 적 팀의 깃발을 쟁취하기 위해 격돌합니다.",
      "Face off in a series of one on one fights. Both players pick from the same set of heroes in every round.": "1대1 전투를 벌이세요. 매 라운드마다 두 플레이어 모두 동일한 영웅 목록에서 고른 영웅으로 승부합니다.",
      "Face off in a series of one on one fights. Both players use the same random hero in every round.": "1대1 전투를 벌이세요. 매 라운드마다 두 플레이어 모두 동일한 무작위 영웅으로 승부합니다.",
      "Compete as a team of three players in a series of fights.": "3명으로 구성된 팀으로 전투를 벌이세요.",
      "Compete as a team of three players in a series of fights, where successful heroes are removed from later rounds.": "3명으로 구성된 팀으로 상대 팀과 연속으로 전투를 펼칩니다. 승리한 영웅은 다음 라운드에서 제외됩니다.",
      "Compete as a team of five players in a series of fights, where successful heroes are removed from later rounds.": "5명으로 구성된 팀으로 상대 팀과 연속으로 전투를 펼칩니다. 승리한 영웅은 다음 라운드에서 제외됩니다.",
      "Capture the payload and escort it to the destination!": "화물을 차지하고 목표 지점까지 호위하십시오!",
      "Escort Junkrat and Roadhog's special delivery to the Queen of Junkertown!": "정크랫과 로드호그의 특별한 화물을 호위하여 쓰레기촌의 여왕에게 전달하세요!",
      "Defeat the enemy team on the Horizon Lunar Colony map.": "호라이즌 달 기지 전장에서 적 팀을 쓰러뜨리세요.",
      "Welcome to Blizzard World. Are you prepared for the most epic theme park experience... ever?": "블리자드 월드에 오신 걸 환영합니다. 세상에서 가장 멋진 놀이공원을 경험할 준비가 되셨나요?",
      "Compete as a team of six Doomfists in a series of fights.": "6명의 둠피스트로 구성된 팀으로 상대 팀과 전투를 펼칩니다.",
      "Dr. Jamison Junkenstein wants revenge. Four wanderers have come to stop him...": "복수를 꿈꾸는 박사 재미슨 정켄슈타인을 저지하기 위해 4인의 이방인이 나섰습니다...",
      "Missions from the Overwatch Archives.": "오버워치 기록 보관소의 임무",
      "Rise up the ranks and compete with the best Elimination players in the world!": "전 세계 최고의 섬멸전 플레이어들과 경쟁하고 등급을 올리세요!",
      "Notoriously the site of the \"Venice Incident,\" conflict has returned to the streets and canals of Rialto.": "\"베네치아 사건\"으로 악명 높은 리알토의 거리와 운하에 다시금 전운이 감돌고 있습니다.",
      "Dr. Junkenstein and his minions march upon the castle.": "박사 정켄슈타인과 그의 피조물들이 성으로 진격합니다.",
      "The minions of Dr. Junkenstein grow stronger.": "박사 정켄슈타인의 무리가 더 강해집니다.",
      "Few will survive the night.": "아무나 밤을 버텨낼 순 없을 겁니다.",
      "Fallen wanderers will be immortalized in legend.": "쓰러진 방랑자들은 영원토록 전설로 기억될 것입니다.",
      "Blackwatch heads to Venice to deal with a new threat.": "블랙워치는 새로운 위협을 제거하기 위해 베네치아로 떠납니다.",
      "A team of four heroes heads to Venice to deal with a new threat.": "4명의 영웅으로 구성된 팀이 새로운 위협을 제거하기 위해 베네치아로 떠납니다.",
      "An Overwatch strike team is sent to liberate King's Row from Null Sector.": "오버워치 타격팀이 되어 널 섹터로부터 왕의 길을 해방시키십시오.",
      "Fight as a team of four heroes to liberate King's Row from Null Sector.": "4명의 영웅으로 구성된 팀과 함께 널 섹터로부터 왕의 길을 해방시키세요.",
      "Normal difficulty description text. PH": "중수 난이도 임무 설명 텍스트",
      "Hard difficulty description text. PH": "고수 설명 텍스트",
      "Expert difficulty description text. PH": "초고수 난이도 임무 설명 텍스트",
      "Legendary difficulty description text. PH": "전설 난이도 임무 설명 텍스트",
      "Stop the King's Row uprising.": "왕의 길에서 옴닉의 반란을 저지하십시오.",
      "Null Sector's forces have been upgraded.": "널 섹터의 병력이 업그레이드되었습니다.",
      "Null Sector takes no prisoners.": "널 섹터는 포로를 살려두지 않습니다.",
      "Face the overwhelming might of Null Sector.": "널 섹터의 압도적인 힘에 맞서십시오.",
      "If all players prefer Hunter, one will be chosen randomly as the Yeti.": "모두가 사냥꾼을 선호할 경우, 무작위로 선정된 1명이 예티로 플레이하게 됩니다.",
      "Completing games as hunter will increase your chances to be chosen as the Yeti.": "사냥꾼으로 게임을 완료하면 예티로 선정될 확률이 높아집니다.",
      "Rise up the ranks and compete with the best Deathmatch players in the world!": "전 세계 최고의 데스매치 플레이어들과 경쟁하고 등급을 올리세요!",
      "Two teams compete to take control of Busan.": "두 팀이 부산을 쟁탈하기 위해 경쟁합니다.",
      "Capture the objectives!": "거점을 점령하십시오!",
      "Climb to the top of the scoreboard with every player using heroes that randomly change upon respawn.": "부활할 때마다 영웅이 무작위로 바뀌는 전장에서 순위표의 정상을 차지하세요.",
      "A team of four heroes heads to Havana to deal with a new threat.": "4명의 영웅으로 구성된 팀이 새로운 위협을 제거하기 위해 하바나로 떠납니다.",
      "A new Overwatch strike team heads to Havana to capture a critical Talon asset.": "오버워치의 새로운 타격팀이 하바나로 향해 탈론의 주요 간부를 체포하려 합니다.",
      "Two teams of six players compete on Busan to capture the enemy team's flag while defending their own.": "6명의 플레이어들로 구성된 두 팀이 부산에서 자신들의 깃발을 지키면서 적 팀의 깃발을 쟁취하기 위해 격돌합니다.",
      "Defeated heroes are frozen and may be thawed by allies. Freeze all enemies to win rounds. Winning heroes are removed per round. ": "쓰러진 영웅은 얼어붙지만 아군이 해동할 수 있습니다. 모든 적이 얼어붙으면 라운드에서 승리합니다. 라운드에서 승리한 영웅들은 이후 라운드에서 제외됩니다.",
      "Head to Paris and battle at the heart of the Omnic Resistance.": "옴닉 저항 운동의 심장부인 파리에서 격돌하십시오.",
      "Play through a set list of heroes in a deathmatch environment. Each time you get a kill, you swap to the next hero. The first player to get through their list wins.": "데스매치 환경에서 목록에 있는 영웅들을 차례로 플레이하세요. 적을 처치할 때마다 목록의 다음 영웅으로 교체되며 가장 먼저 목록 하단 끝까지 도달한 플레이어가 승리합니다.",
      "Take the fight to the streets of Havana!": "하바나의 거리에서 전투를 벌입니다!",
      "A free-for-all battle against identical heroes!": "똑같은 영웅들과 개별 전투를 펼칩니다!",
      "PH Endless Deathmatch description": "PH Endless Deathmatch description",
      "Join an a-mei-zing free-for-all snowball fight. You only have 3 shots but can reload at snow piles.": "개별 전투 눈싸움에 참가하세요. 세 발만 쏠 수 있지만, 눈더미에서 재장전할 수 있습니다.",
      "PH Skirmish description": "PH Skirmish description",
      "Two teams of five players compete in a fast-paced match to capture the enemy team's flag while defending their own.": "5명의 플레이어들로 구성된 두 팀이 더욱 속도감 있는 경기에서 자신들의 깃발을 지키면서 적 팀의 깃발을 쟁취하기 위해 격돌합니다.",
      "Storm Rising. Only damage heroes. Healing is reduced. Heal yourself by doing damage.": "폭풍의 서막. 공격 영웅만 선택 가능합니다. 치유량이 감소합니다. 피해를 주면 생명력을 회복합니다.",
      "Archives missions with a twist.": "새로운 규칙이 추가된 기록 보관소입니다.",
      "Uprising. Players have reduced health and increased damage.": "옴닉의 반란. 플레이어의 생명력은 감소하지만 공격력이 증가합니다.",
      "Retribution. Only critical hits do damage.": "응징의 날. 치명타만 피해를 줍니다.",
      "Uprising. Enemies drop lava on death.": "옴닉의 반란. 적이 죽은 자리에 용암을 생성합니다.",
      "Storm Rising. Some enemies are enraged. Killing them spreads the rage.": "폭풍의 서막. 일부 적이 분노 상태입니다. 분노한 적이 죽으면 분노 상태가 퍼집니다.",
      "Retribution. Enemies can only be damaged if a player is nearby.": "응징의 날. 주위에 플레이어가 있는 적들에게만 피해를 줄 수 있습니다.",
      "Winter seasonal brawls.": "겨울 이벤트 난투.",
      "3v3 team match of Lúcioball featuring nonstop, chaotic, multi-ball action.": "여러 개의 공으로 진행되는 정신 없는 3대3 루시우볼 경기입니다.",
      "Defeat the enemy team with almost no limits on hero selection.": "적 팀을 쓰러뜨리십시오. 영웅 선택은 최소한으로 제약됩니다.",
      "Rise up the ranks and compete with the best players in the world with no role limits on hero selection.": "다른 플레이어와 경쟁하고 등급을 올리세요. 아무 역할 제약 없이 영웅을 선택할 수 있습니다.",
      "PH Lucioball container description.": "PH Lucioball container description.",
      "An experimental version of Assault": "체험용 점령 전장",
      "A deadly ghost chases players.": "매우 위험한 유령이 플레이어들을 쫓습니다.",
      "Zomnics move faster.": "좀닉들이 더 빨리 움직입니다.",
      "Junkenstein's Revenge with a twist.": "새로운 규칙이 추가된 정켄슈타인의 복수입니다.",
      "Zomnics explode near players.": "좀닉들이 플레이어 주위에서 폭발합니다.",
      "Only 3 players, but they deal more damage.": "3명의 플레이어만 참여하지만, 공격력이 증가합니다.",
      "Heroes periodically randomized.": "주기적으로 영웅들이 무작위로 바뀝니다.",
      "Some enemies spawn Shock-Tires on death.": "일부 적들이 죽을 때 충격 타이어를 생성합니다.",
      "Rise up the ranks and compete with the best players in the world with no limits on hero selection.": "다른 플레이어와 경쟁하고 등급을 올리세요. 아무 제약 없이 영웅을 선택할 수 있습니다.",
      "Gain points by killing the Target to claim their bounty and become the Target yourself, raising your health and ultimate meter to full. Earn bonus points by killing non-Target heroes as the Target. ": "무법자를 처치하면 점수를 얻고 현상금을 차지할 수 있으며 자신이 무법자가 됩니다. 무법자가 되면 생명력이 증가하고 궁극기가 완전히 충전됩니다. 무법자로 무법자가 아닌 영웅을 처치하면 추가 점수를 얻습니다.",
      "CTF Game Modes": "깃발 뺏기 게임 모드",
      "Uprising. Enemy barriers are invulnerable.": "옴닉의 반란. 적 방벽을 파괴할 수 없습니다.",
      "Retribution. Damaging enemies heals other enemies.": "응징의 날. 적에게 피해를 주면 다른 적들이 생명력을 회복합니다.",
      "Storm Rising. Enemies damage nearby players.": "폭풍의 서막. 적들이 주위 플레이어에게 피해를 줍니다.",
      "Defeat the enemy team with no role limits on hero selection.": "적 팀을 쓰러뜨리십시오. 아무 역할 제약 없이 영웅을 선택할 수 있습니다.",
      "The Bride of Junkenstein has come to Adlersbrunn to avenge her fallen creator. Four heroes must unite to stop her.": "정켄슈타인의 신부가 자신의 창조자를 쓰러트린 자들에게 복수하기 위해 아들러스브룬에 왔습니다. 네 명의 영웅들이 힘을 합쳐 그녀를 막아야 합니다.",
      "Enjoy the story without failure\r\nWARNING: Contains jumpscares": "실패의 위험 없이 스토리를 감상합니다.\n경고: 갑작스러운 공포 요소 포함",
      "The Bride's minions grow stronger\r\nWARNING: Contains jumpscares": "신부의 무리가 더 강해집니다.\n경고: 갑작스러운 공포 요소 포함",
      "Few will reach the Castle\r\nWARNING: Contains jumpscares": "아무나 성에 도달할 순 없을 겁니다.\n경고: 갑작스러운 공포 요소 포함",
      "A Legendary tale\r\nWARNING: Contains jumpscares": "생존한다면 영원토록 전설로 기억될 것입니다.\n경고: 갑작스러운 공포 요소 포함",
      "Push the bot farther than the enemy team does.": "적 팀보다 로봇을 더 멀리 미십시오!",
      "Battle through the streets of Lúcio's hometown!": "루시우의 고향에서 전투를 펼칩니다!",
      "Drive your enemies back through the shadows of skyscrapers!": "고층 빌딩들의 그림자 너머로 적을 몰아내세요!",
      "Protect the payload in the stunning playground of the mega-rich!": "재벌들의 호화로운 유흥지에서 화물을 호위하세요!",
      "": ""
    },
    "players": {
      "5v1": "5대1",
      "5v5": "5대5",
      "6v6": "6대6",
      "4v4": "4대4",
      "3v3": "3대3",
      "8 Player FFA": "8인 개별 전투",
      "1v1": "1대1",
      "Co-op": "협동전",
      "-": "-",
      "3v3 Groups Only": "3대3 그룹만",
      "6v6 Groups Only": "6대6 그룹만",
      "6 Player FFA": "6인 개별 전투"
    }
  }
}